2024年巴黎奧運籌備委員會 申請霹靂舞成為比賽項目

2024年巴黎奧運籌備委員會向國際奧委會（IOC）提議4個追加項目，其中霹靂舞（Breakdancing）為去年於阿根廷首都布宜諾斯艾利斯舉辦的青年奧運會的新項目。男女子項目分別由俄羅斯舞者Bumblebee及日本的河合来夢（Ramu Kawai）奪得金牌。

而2020年東京奧運新項目滑板、競技攀岩和滑浪，巴黎奧運就計劃保留。委員會主席Tony Estanguet表示，納入這4種運動是為了讓奧運變得「更城市化和更具藝術性」。IOC近年要求新比賽項目要受年輕人歡迎。

街舞的發展雖然不到百年，但在James Brown、Michael Jackson等傳奇歌手的推波助瀾之下席捲全球，霹靂舞不僅是最早開始發展的舞風，裡面的高難度「大地板」（Power-move）更成為指標。

追加的有4個大項共12個小項。男女選手人數相同，總數為248。霹靂舞有男女各1個小項，滑板有街頭和公園的男女各2個小項，攀岩有速度賽、抱石和先鋒（lead）複合小項的男女各2個小項，滑浪有短板的男女各1個小項入選。

IOC計劃在3月審議後，在6月各國委員出席的大會上表決。預計還將驗證東京奧運上的實施狀況，在2020年12月的理事會上，包括各項目選手數在內做出最後決定。

時隔2屆奧運會恢復的棒壘球、發源於沖繩的空手道落選。而不少運動協會例如職業壁球協會（PSA）對落選感到失望。

2005年IOC經過投票，決定2012年倫敦奧運剔除壘球同棒球。5個項目中空手道與壁球都有過半數支持，但票數都不足規定的2/3，無法成為奧運替補項目。另外三個是7人欖球、滾軸運動與高爾夫球。2007年通過改為得到過半數委員支持，而高爾夫球和7欖脫穎而出，被選為2016年里約熱內盧奧運的比賽項目。

根據IOC資料，摔跤在電視轉播收益、興奮劑政策，以及全球參與度等評估指標中均排名落後。倫敦奧運會有至少3,000張摔跤比賽門票未能賣出。2013年摔跤被排除在奧運門外，之後卻又與壁球、棒壘球等項目爭取遞補時，IOC就把摔跤選回去。

青年奧運會霹靂舞比賽精華

好過電競

黑人
女權個啲係咪贏硬？

在青奧會上，霹靂舞比賽採用Battle形式，雙方先後上場。由5位裁判依據創意、個性、技術、花樣、表演、音樂性6項標準判斷評分定勝負。

裁判係乜水

35歲的妮高（Nicol David）是馬來西亞殿堂級壁球手，最長試過在連續13個月保持51場不敗紀錄（由2006年3月至2007年4月），憑超強體能及技術令對手臣服。這位曾經在2006年至2015年（連續109個月）穩坐世界第1的猛將決定，今季之後退役。

妮高早在1998年亞運會時，已經以15歲之齡贏走金牌，開始「妮高王朝」。期間贏得81項巡迴賽錦標，並8奪世界冠軍、獨攬7面亞運會金牌（5面個人賽、2面團體賽）、2杖英聯邦運動會金牌、3塊世界運動會金牌的她，去年更被職業壁球協會選為史上最偉大女子壁球員。

雖然她贏盡一切獎牌，但是她有一個心願，就是希望見到壁球成為奧運項目。她在2012年也講過，寧願用盡所有獎項，去換取一面奧運金牌到手。